%表題   GRPH1 基本グラフィックルーチンライブラリ
%
%履歴
%\Drireki{
%         93/09/28 酒井敏   (map project)
%         94/03/12 塩谷雅人
%        }
%
\section{サブルーチンの説明 : 透視変換}
%\label{sgpack.ptrf}

透視変換の設定に関するサブルーチン群.
実際の透視変換関数は STPACK に含まれる.

%----------------------------------------------------------------
\subsection{SGSVP3}
\label{sgpack.ptrf.sgsvp3}
\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    透視変換の視点を設定する.
  \end{quote}
  \item 呼び出し方法
  \begin{quote}
    {\tt CALL SGSVP3(XVP3,YVP3,ZVP3)}
  \end{quote}
  \item パラメーターの説明
  \begin{quote}
    \begin{tabular}{llp{11cm}}
      {\tt XVP3,YVP3,ZVP3} & {\tt (R)} & 視点の座標値.
					\ref{gaiyou.ptrf}節参照.
    \end{tabular}
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
%   \item これらのパラメタは {\tt SGPSET} によって設定することもできる.
    \item 現在設定されている視点は
      \begin{quote}
        {\tt CALL SGQVP3(XVP3,YVP3,ZVP3)}
      \end{quote}
      によって参照できる.
    \item これらのパラメータは{\tt SGSPR3}が呼ばれた時点で有効になる.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

%----------------------------------------------------------------
\subsection{SGSFC3}
\label{sgpack.ptrf.sgsfc3}
\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    透視変換の焦点中心 (focal center) を設定する.
  \end{quote}
  \item 呼び出し方法
  \begin{quote}
    {\tt CALL SGSFC3(XFC3,YFC3,ZFC3)}
  \end{quote}
  \item パラメーターの説明
  \begin{quote}
    \begin{tabular}{llp{11cm}}
      {\tt XFC3,YFC3,ZFC3} & {\tt (R)} & 焦点中心の座標値.
					\ref{gaiyou.ptrf}節参照.
    \end{tabular}
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
%   \item これらのパラメタは {\tt SGPSET} によって設定することもできる.
    \item 現在設定されている焦点中心は
      \begin{quote}
        {\tt CALL SGQFC3(XFC3,YFC3,ZFC3)}
      \end{quote}
      によって参照できる.
    \item これらのパラメータは{\tt SGSPR3} が呼ばれた時点で有効になる.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}
%----------------------------------------------------------------
\subsection{SGSPR3}
\label{sgpack.ptrf.sgspr3}
\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    三次元透視変換を確定させる.
  \end{quote}
  \item 呼び出し方法
  \begin{quote}
    {\tt CALL SGSPR3}
  \end{quote}
  \item パラメーターの説明
  \begin{quote}
	なし.
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item このルーチンは {\tt SGPGET/SGPSET}によって管理されている
          変換パラメタに基づいて, STPACK のルーチン群の設定を行なう.
    \item このルーチンを呼ぶ前に, 必要なパラメタを設定しておかなければ
	  ならない.
    \item 内部変数{\tt 'LPROJECT'} が {\tt .TRUE.} の時,
	  このルーチンは {\tt SGSTRF} から呼ばれる.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}
